%TITLE=Kui mina alles, umpa, umpa
%ADDLINDEX=Umpa, umpa
%COMPOSER=rahvalik laul
Kui mina alles, umpa, umpa,
noor veel olin, umpa, umpa,
tuli mul kord piibuhimu, umpa, umpa jaa.
:,: Piibu tegin kasek\"asnast, umpa, umpa jaa.
    Tubakakoti lambanahast, umpa, umpa jaa. :,: 

Kord ma v\~otsin, umpa, umpa,
salamahti, umpa, umpa,
vanataadi tubakalehti, umpa, umpa jaa,
:,: ja veel m\~one tuletiku, umpa, umpa, jaa.
    Kaasas oli naabri Juku, umpa, umpa, jaa. :,:
	
Siis sai mindud, umpa, umpa,
nagu linnud, umpa, umpa,
v\"aike \~ode j\"arel jooksis, umpa, umpa jaa.
:,: Siis me istusime maha, umpa, umpa jaa
    oma naabri aia taha, umpa, umpa jaa. :,: 

Seal ma piibu, umpa, umpa,
t\"ais siis t\"aitsin, umpa, umpa,
tikust tule peale l\"aitsin, umpa, umpa jaa.
:,: Suitsetasin kahat\"aie, umpa, umpa jaa,
    s\~ober Juku kurvalt kaie, umpa, umpa jaa. :,:
	
Juku m\"attast, umpa, umpa,
samblaid noppis, umpa, umpa,
ja neid piibu sisse toppis, umpa, umpa jaa.
:,: K\"ull siis oli ilus n\"aha, umpa, umpa jaa,
    kui sai samblast suitsu teha, umpa, umpa jaa. :,: 

V\"aike \~ode, umpa, umpa,
nii kui s\~oge, umpa, umpa,
Koju jooksis, umpa, umpa jaa.
:,: Armas ema, sa ei tea, umpa, umpa jaa, 
    meie poistel piibud juba, umpa, umpa jaa. :,: 
	
P\"uksid mul siis, umpa, umpa,
maha aeti, umpa, umpa,
vitsaga mind l\"abi soeti, umpa, umpa jaa.
:,: Ei sest peksust hoolind mina, umpa, umpa, jaa,
    kui sain piipu p\~oletada, umpa, umpa, jaa. :,:

Jukult piip siis, umpa, umpa,
\"ara v\~oiti, umpa, umpa,
ja siis paku p\"a\"ale pandi, umpa, umpa jaa.
:,: Kui see kirves piipu peksis, umpa, umpa jaa,
    Jukul vesi silmist jooksis, umpa, umpa jaa. :,: 

Naabri Neti, umpa, umpa,
minu kallim, umpa, umpa,
\~ombles mulle tubakakoti, umpa, umpa jaa.
:,: K\"ull olid ilusad kotitutid, umpa, umpa jaa,
    selle eest ma suudleks Netit, umpa, umpa jaa. :,: 

Suitsu r\~ongas, umpa, umpa,
piibu h\~ongas, umpa, umpa,
elu paistab p\~aikseline, umpa, umpa jaa.
:,: Piibu l\~ohn kui viiruk levib, umpa, umpa jaa,
    p\"uhaduse paiste evib umpa, umpa jaa. :,:

Armu paelas, umpa, umpa,
neiu kaelas, umpa, umpa,
r\~o\~om on piinadeg segi, umpa, umpa jaa.
:,: Ainu\"uksi piibutuhas, umpa, umpa jaa,
    \~onnetunne h\~o\~ogub puhas, umpa, umpa jaa. :,:
	
Puudub uni, umpa, umpa,
hommikuni, umpa, umpa,
piip koos minuga on \"arkvel, umpa, umpa jaa.
:,: Peletab mu m\~otteid julmi, umpa, umpa jaa.
    Kangastab mu kauneid ulmi, umpa, umpa jaa. :,:
	
Sellep\"arast, umpa, umpa,
ilmak\"arast, umpa, umpa,
ikka pagen piibuhuima, umpa, umpa jaa.
:,: Piibust leian s\~oprust tarka, umpa, umpa jaa.
    Surreski ta j\"a\"ab mu sarka, umpa, umpa jaa! :,: